兒童事務委員會：希望警務人員仔細閱讀《兒童權利公約》

兒童事務委員會發公開信，指最近修訂《逃犯條例》引發多宗衝突事件，有多人被捕及受傷。被捕人士當中最低年齡為12歲，而受傷送院者更包括嬰兒在內，信中提到，儘管政治層面的抗爭原應與兒童存有一段距離，但事態發展已令兒童直接或間接受到影響。一班兒童事務委員會全體非官方委員呼籲，家長及老師、警隊、示威者以及醫護人員各方注意採取任何行動之前，需以兒童利益為優先考慮，在不安之中更需要守護兒童。
...
另外，公開信中提到希望警務人員仔細閱讀《兒童權利公約》，履行保護兒童的責任；稱警隊考慮以武力驅散示威者時，要時刻謹記在示威人群當中或附近極可能有兒童(甚至嬰兒)，並應作出相應措施，保證兒童安全。

對於被捕兒童，《公約》第37及40條保障其獲得合理待遇，包括拘捕只作為最後手段、不受酷刑、不人道及有辱人格的對待；當局須迅速直接告知罪名及通知其父母，並讓有關兒童與家人保持聯繫。

信中呼籲成年示威者時刻留意身邊的兒童，當遇到衝突時，盡力保護他們的人身安全，並協助其迅速撤離險境；而醫護人員在繁忙的工作之中，除了一如以往謹守崗位提供專業服務外，尤其要關注求助兒童的精神狀態，在治療身體創傷之時，亦給予適當的心靈慰藉及支援。

公開信中又稱，不論立場，全社會都要明白沒有兒童，即沒有未來，「成年人今天所種的因，就是兒童明天所承受的果」，懇請全社會都以兒童最佳利益為優先考量，避免兒童生活在不安恐懼之中。

所有話示威者係曱甴既人都犯晒法

必問：

有幾倍OT收，係咪仲要"好合理要屌埋女示者"咁辛苦？？？

民主訴求，缺一不可；

以眼還眼，鷹犬全鎖；

有錯企定，即決勿拖！

民主斬件，仲當我傻！

屌你老母，未贏收科？

除非你係個班那埋護照旁身嘅扮民霸權，永續利益獨賣囉！！！

推

「成年人今天所種的因，就是兒童明天所承受的果」

幼犬

佢就書都唔讀多本仲會睇你呢啲條約咩

高層，保安局局長點會冇讀書？

上樑不正下樑歪